美民調指 87% 受訪共和黨人支持特朗普再次參選

特朗普任期雖已結束，但他對美國政壇仍有相當影響力。一項大學民調顯示，高達八成七受訪的共和黨支持者認為應該讓特朗普再次參選，約四分之三人希望他繼續在黨內扮演重要領導角色。

美國昆尼皮亞克大學 (Quinnipiac University) 於當地周四至周日、參議院審議特朗普彈劾議案期間發起全國民調，對象包括共和、民主兩黨支持者及其他黨派支持者，結果顯示只有五分一共和黨支持者不希望特朗普繼續在黨內扮演重要角色。不過該民調只有 1,056 人參與，未必可完全反映黨內意向。

霍士新聞引述昆尼皮亞克大學民調數據，發現有近 87% 共和黨人認為應讓特朗普再次競選總統，總計則有 43% 人支持他再參選。民調分析研究員 Tom Malloy 指，「他（特朗普）雖然敗選，但他顯然未在共和黨內失去地位。」Malloy 續指，特朗普雖被彈劾、被民主黨羞化、基本上被社交媒體噤聲，但仍然在黨內站得住腳。

另一由政論媒體 Politico 於當地周日進行，共 1,984 人參與的民調也顯示，約有 60% 共和黨支持者希望特朗普保持於黨內關鍵角色，另外約 80% 共和黨人對特朗普抱支持態度。

兩項民調均意味著特朗普將會繼續影響共和黨策略，甚至動搖到一些黨內領袖地位，以及 2024 年總統大選局勢。特朗普在當地周二 (16/2) 發表聲明，狠批黨友、參議院少數派領袖麥康奈爾 (Mitch McConnell) ，指他是陰沉、緊繃著臉和不苟言笑的政治從僕 (dour, sullen, and unsmiling political hack) ，並認為只要他繼續掌舵，共和黨都不會再被尊重或強大起來。特朗普曾在任期結束後，聲言其「令美國再次強大的運動」只是剛開始，「我們將以其他形式捲土重來。」

麥康奈爾與特朗普近月關係變得緊張，雖然他未有於參議院支持彈劾特朗普，但多次批評特朗普在大選期間，以及國會衝突的表現。較早前，他曾於《華爾街日報》發表評論，認為特朗普無疑要對國會衝突負上道德責任，指其支持者是因為他的言論而闖入國會，而特朗普在事發後竟攻擊時任副總統彭斯，又曾讚揚犯事者更是離譜。